2023年WIPO全球獎揭曉 看中小企業如何利用智財權獲取成功 | 聯合新聞網	
2023-08-10	
https://udn.com/news/story/6871/7360431	
世界智慧財產權組織（WIPO）近日公佈了2023年全球獎名單，從548份參賽申請中挑出最終7家獲獎企業，包括兩家中國企業：開發多場景智慧、綠色解決方案的上海西井科技公司，和全面數位化解決方案供應商西安可視可覺網路科技公司；其他5家企業分別來自法國、肯亞、墨西哥、新加坡和斯洛維尼亞，業務範圍從空氣品質測量儀器到定向給藥的奈米技術平台，再到擴增實境（AR）、生物材料技術不一而足。這些獲獎的中小企業（Small and Medium-sized Enterprises；SME）不僅利用智慧財產權取得了商業成功，並對經濟、社會和文化產生一定的影響力，因而獲選成為第二屆年度競賽的獲獎者。世界智慧財產權組織（WIPO）近日公佈了2023年全球獎名單，從548份參賽申請中挑出最終7家獲獎企業，包括兩家中國企業：開發多場景智慧、綠色解決方案的上海西井科技公司，和全面數位化解決方案供應商西安可視可覺網路科技公司；其他5家企業分別來自法國、肯亞、墨西哥、新加坡和斯洛維尼亞，業務範圍從空氣品質測量儀器到定向給藥的奈米技術平台，再到擴增實境（AR）、生物材料技術不一而足。這些獲獎的中小企業（Small and Medium-sized Enterprises；SME）不僅利用智慧財產權取得了商業成功，並對經濟、社會和文化產生一定的影響力，因而獲選成為第二屆年度競賽的獲獎者。圖一、七家獲獎企業的代表出席WIPO全球獎在瑞士日內瓦的頒獎典禮。












圖片來源：WIPO/Berrod
※如欲轉載本文，請與北美智權報聯絡
吳碧娥╱北美智權報　編輯部

誰可以申請WIPO全球獎？ 
WIPO全球獎在2022年正式啟動，針對利用智財權實現目標、產生收入、創造就業、應對當地和全球挑戰，並支持社區和國家發展的發明人、創作者和企業家予以表彰和支持。WIPO全球獎向193個成員國的中小企業[1]開放，各行各業都可以自我提名，讓更多使用智財權實現商業目標和改善他人生活的發明人能被看見。參選者必須說明如何利用智財權推動企業取得成功，包括在經濟、社會、文化領域的貢獻，以及為促進性別平等和應對發展挑戰所做的努力。 
WIPO全球獎的評選標準 
WIPO全球獎獲獎者由多元化且獨立的國際評委會[2]選出，六位評委在智財權、創新、創意產業、投資和商業等方面具備獨特專長。成功將智財權商業化是WIPO全球獎的評選標準，由以下三大領域組成： 
1.智財權成功商業化：中小企業展示出對智財權（或智財權組合）的理解和使用能力，以保護、管理和商業化創新產品、服務和/或創意內容以及資料等其他無形資產，在本國之外實現商業或公司目標。 
2.對社會的積極貢獻：中小企業在經濟、社會和文化層面的現有/潛在積極貢獻，包括但不限於環境、包容性和性別問題。 
3.獎項競爭者的多樣性：在評選過程中，評委會將採取一種維護包容性和多樣性的方法，並考量競爭者的地域代表性和原籍國的發展水準。 
2023年WIPO全球獎獲獎企業 
2023年第一季，WIPO向193個成員國徵求全球獎的參賽者，共收到來自58個國家、548份參賽申請，涵蓋創意產業、食品、環境、衛生等眾多不同領域。在今年5月，WIPO秘書處確定了來自16個國家的25名最終入圍者名單，並在7月由評委會精心挑選出七名獲獎者。 
表一、2023年WIPO全球獎得主名單 


國別  
獲獎企業 
智財表現 


中國 
上海西井科技股份有限公司 
擁有強大的專利、工業品外觀設計和商標組合，為大宗物流領域提供多場景智慧、綠色解決方案。 


中國 
西安可視可覺網路科技有限公司 
擴增實境（AR）/虛擬實境（VR）技術的領軍者，擁有獲得專利的運動平台和硬體優化，為電影院和文化機構提供全面的解決方案。 


斯洛維尼亞 
Aerosol Magee Scientific 
領先的空氣品質測量儀器開發商兼製造商，利用專利和商標保護自己的創新和品牌。 


墨西哥 
CRMQ 
受專利保護的向視網膜給藥的納米技術平台，標誌著在治療常見失明原因方面取得了突破性進展。 


新加坡 
豐立 
擁有廣泛的專利和商標組合，部署基於人工智慧的網路安全解決方案，即時檢測和防止勒索軟體攻擊。 


法國 
Lactips 
受專利保護的無塑膠技術為100%生物基(Bio-Based)，完全可生物降解，能溶於水且不留微粒。 


肯亞 
YAKWETU™ Online Limited 
一家受商標保護的娛樂技術公司，正在以創新的方式顛覆非洲盜版占主導的數位內容發行管道。 


資料來源：WIPO官網 
中國：上海西井科技股份有限公司 
上海西井是大宗物流智慧環保解決方案的先驅，開發了用於海港和自動駕駛新能源商用車輛的相關端產品，並為18個國家/地區的160多家客戶提供服務，藉由專利、工業品外觀設計和商標組成的強大智財權保護網路。上海西井科技股份有限公司CEO章嶸表示，西井將繼續致力於創新和智財權保護相關工作，並將持續關注全球智慧和綠色技術的發展和實施。 
圖二、上海西井科技股份有限公司CEO章嶸
 Mr. Rong Zhang, President of Shanghai Westwell Technology Co. Ltd. 
              圖片來源：WIPO
中國：西安可視可覺網路科技有限公司 
西安可視可覺網路科技是一家成立21年的擴增實境（AR）/虛擬實境（VR）技術公司，為VR電影院和文化機構提供沉浸式數位體驗解決方案，擁有獲得專利的運動平台和硬體，堅信科學技術能夠增強文化的力量。西安可視可覺在美國和日本也擁有專利，並在歐洲和韓國提交專利申請，戰略性地利用智財權制度來增強競爭優勢。 
圖三、中國西安可視可覺網路科技有限公司創始人甯澄宇
 Mr. Chengyu Ning, Founder and CEO of  Xi 'an KissFuture Network Technology Co., LTD from China
              圖片來源：WIPO
斯洛維尼亞：Aerosol Magee Scientific
來自斯洛維尼亞的Aerosol Magee Scientific開發和製造空氣品質測量儀器，透過專利和商標保護自己的創新成果和品牌。Aerosol Magee Scientific的產品用來解決全球空氣品質、氣候變化和健康問題，並在黑碳和碳質氣溶膠測量這塊小眾領域取得領導地位，客戶遍及全球。Aerosol  Magee Scientific面對競爭對手試圖模仿或繞過其的技術，但Aerosol Magee  Scientific展開智財權審計查核以確定潛在風險，同時積極監控市場上的潛在侵權，必要時會採取法律行動，向國外的潛在侵權者發出警告。 
圖四、斯洛維尼亞Aerosol公司CEO Mateja Forštnarič
 Ms. Mateja Forštnarič, CEO of Aerosol from Slovenia
              圖片來源：WIPO
墨西哥：Centro de Retina Medica y Quirúrgica （CRQM） 
墨西哥CRMQ公司開發出向視網膜給藥的奈米技術平台，徹底改變了失明治療的方式，協助業界、學術界和政府推動具有全球影響力的藥理學產品。CRMQ申請專利保障其專有性和商業優勢、戰略性註冊商標來鞏固市場地位，並進行專利轉讓或授權合約。為了對抗全球視力健康挑戰，CRMQ目標在世界各地推出創新的藥理學產品，未來將繼續履行對抗盲疾的創新使命。 
圖五、墨西哥Centro de Retina Medica y Quirúrgica公司CEO Arturo  Santos Garcia
 Mr. Arturo Santos Garcia, CEO of Centro de Retina Medica y Quirúrgica (CRMQ) from Mexico
              圖片來源：WIPO
新加坡：豐立 
新加坡豐立是一家網路安全公司，提供人工智慧的網路安全解決方案，即時檢測並防止勒索軟體攻擊。豐立利用其廣泛的智財權組合（包括50項已提交申請的專利和30項已授予的專利、以及27個全球商標）獲得競爭優勢、保護其創新並創造許可授予和合作機會。豐立目前已和聯想、惠普和華碩等主要個人電腦品牌建立合作關係，將其含有多項專利的創新融入客戶備受歡迎的產品中。豐立的智財權驅動戰略成功吸引了投資者的興趣，突顯出智財權在建立品牌知名度方面的重要性。而面對不斷變化的網路威脅，豐立突破性的X-PHY人工智慧網路安全固態硬碟，同樣是以專利組合作為支撐，對抗勒索軟體並提供即時保護，進一步革新網路安全格局。未來豐立希望繼續建立自己的智財權，得以與大公司公平競爭和展開合作。 
圖六、新加坡豐立公司CEO Camellia Chan和聯合創始人May Chng
 Ms. Chan Camellia, CEO & Ms. May Chng, COO & Co-Founder of Flexxon from Singapore 
              圖片來源：WIPO
法國：Lactips
Laactips  是一家成立於2014年的法國公司，專門生產不會在環境中留下痕跡的水溶性塑料，憑藉其使用天然蛋白質（酪蛋白）作為原材料的專利技術，致力於使用對消費者和環境友好的清潔、可生物降解塑料，來開發新產品或占領新市場。 
Lactips開發出受到專利保護的無塑膠技術，提供100%純天然的無塑膠材料，在消除塑膠垃圾和污染的同時，也兼顧了傳統塑膠相同的優點。Lactips利用其在歐洲和全球擴展的七個專利族的智財權組合，推廣創新的天然蛋白質基聚合物。Lactips的無塑膠技術採用100%生物基、完全可生物降解、能溶於水且不留微粒。Lactips透過產品專利申請保護其配方，其智財權戰略是在確保避免主要行銷商和世界級化學家的潛在阻撓，商標申請也是Lactips智財權戰略的重要部分。 
圖七、Lactips公司CEO Alexis Von Tschammer
 Mr. Alexis Von Tschammer, CEO from Lactips
              圖片來源：WIPO
肯亞：YAKWETU Online Limited
肯亞的YAKWETU是一家受到商標保護的娛樂技術公司，為非洲人提供來自當地的數位內容，同時保護這些內容免受盜版威脅。YAKWETU以創新的娛樂技術，顛覆肯亞95~99%以盜版主導的數位內容傳播管道，為肯亞及其他地區的數位內容發行帶來革新，並計畫在非洲其他地區和其他發展中國家推廣業務。YAKWETU的線上家庭娛樂和寓教於樂系統已採取積極措施，保護內容合作夥伴的智財權並從中盈利。YAKWETU其中一個商標MyMovies.Africa™是行動數位電影院的延伸，自2019年9月以來在全球範圍內保護非洲影片內容中的所有智財權，並進行商業化。 
圖八、肯亞Yakwetu公司的CEO兼聯合創始人Mike  Strano
 Mr. Mike Strano, CEO & Co-Founder from Yakwetu from Kenya
              圖片來源：WIPO 
WIPO總監鄧鴻森指出，世界上所有企業有九成都是中小企業，建立一個更具包容性的智慧財產權生態系統，使智財權更貼近中小企業，是WIPO戰略的關鍵所在。對於中小企業而言，智財權既是盾牌也是利劍：不僅有助於保護它們的想法，也是它們進入新市場並取得成功的工具，WIPO致力於確保中小企業利用智財權來實現成長和擴大規模，並藉由全球獎來表彰和獎勵利用創新改變世界的創新中小企業。WIPO將為每家獲獎公司量身打造指導計畫，協助其獲得資金、建立商業夥伴關係和加強智財權戰略，未來計畫為婦女和青年另外設立兩個獎項類別。 
 
資料來源： 

WIPO Global Awards  2023.
2023/7/11，WIPO: The  2023 WIPO Global Awards for SMEs: Winners from China, France, Kenya, Mexico,  Singapore, and Slovenia.

 
備註：


根據世界銀行的定義，中小企業意指「雇員不超過300人、年度銷售總額不超過1,500萬美元的企業」。 
2023年WIPO全球獎評委會成員。圖一、七家獲獎企業的代表出席WIPO全球獎在瑞士日內瓦的頒獎典禮。圖片來源：WIPO/Berrod※如欲轉載本文，請與北美智權報聯絡吳碧娥╱北美智權報　編輯部誰可以申請WIPO全球獎？誰可以申請WIPO全球獎？WIPO全球獎在2022年正式啟動，針對利用智財權實現目標、產生收入、創造就業、應對當地和全球挑戰，並支持社區和國家發展的發明人、創作者和企業家予以表彰和支持。WIPO全球獎向193個成員國的中小企業[1]開放，各行各業都可以自我提名，讓更多使用智財權實現商業目標和改善他人生活的發明人能被看見。參選者必須說明如何利用智財權推動企業取得成功，包括在經濟、社會、文化領域的貢獻，以及為促進性別平等和應對發展挑戰所做的努力。WIPO全球獎在2022年正式啟動，針對利用智財權實現目標、產生收入、創造就業、應對當地和全球挑戰，並支持社區和國家發展的發明人、創作者和企業家予以表彰和支持。WIPO全球獎向193個成員國的中小企業[1]開放，各行各業都可以自我提名，讓更多使用智財權實現商業目標和改善他人生活的發明人能被看見。參選者必須說明如何利用智財權推動企業取得成功，包括在經濟、社會、文化領域的貢獻，以及為促進性別平等和應對發展挑戰所做的努力。WIPO全球獎的評選標準WIPO全球獎的評選標準WIPO全球獎獲獎者由多元化且獨立的國際評委會[2]選出，六位評委在智財權、創新、創意產業、投資和商業等方面具備獨特專長。成功將智財權商業化是WIPO全球獎的評選標準，由以下三大領域組成：WIPO全球獎獲獎者由多元化且獨立的國際評委會[2]選出，六位評委在智財權、創新、創意產業、投資和商業等方面具備獨特專長。成功將智財權商業化是WIPO全球獎的評選標準，由以下三大領域組成：1.智財權成功商業化：中小企業展示出對智財權（或智財權組合）的理解和使用能力，以保護、管理和商業化創新產品、服務和/或創意內容以及資料等其他無形資產，在本國之外實現商業或公司目標。1.智財權成功商業化：中小企業展示出對智財權（或智財權組合）的理解和使用能力，以保護、管理和商業化創新產品、服務和/或創意內容以及資料等其他無形資產，在本國之外實現商業或公司目標。2.對社會的積極貢獻：中小企業在經濟、社會和文化層面的現有/潛在積極貢獻，包括但不限於環境、包容性和性別問題。2.對社會的積極貢獻：中小企業在經濟、社會和文化層面的現有/潛在積極貢獻，包括但不限於環境、包容性和性別問題。3.獎項競爭者的多樣性：在評選過程中，評委會將採取一種維護包容性和多樣性的方法，並考量競爭者的地域代表性和原籍國的發展水準。3.獎項競爭者的多樣性：在評選過程中，評委會將採取一種維護包容性和多樣性的方法，並考量競爭者的地域代表性和原籍國的發展水準。2023年WIPO全球獎獲獎企業2023年WIPO全球獎獲獎企業2023年第一季，WIPO向193個成員國徵求全球獎的參賽者，共收到來自58個國家、548份參賽申請，涵蓋創意產業、食品、環境、衛生等眾多不同領域。在今年5月，WIPO秘書處確定了來自16個國家的25名最終入圍者名單，並在7月由評委會精心挑選出七名獲獎者。2023年第一季，WIPO向193個成員國徵求全球獎的參賽者，共收到來自58個國家、548份參賽申請，涵蓋創意產業、食品、環境、衛生等眾多不同領域。在今年5月，WIPO秘書處確定了來自16個國家的25名最終入圍者名單，並在7月由評委會精心挑選出七名獲獎者。表一、2023年WIPO全球獎得主名單表一、2023年WIPO全球獎得主名單國別國別獲獎企業獲獎企業智財表現智財表現中國中國上海西井科技股份有限公司上海西井科技股份有限公司擁有強大的專利、工業品外觀設計和商標組合，為大宗物流領域提供多場景智慧、綠色解決方案。擁有強大的專利、工業品外觀設計和商標組合，為大宗物流領域提供多場景智慧、綠色解決方案。中國中國西安可視可覺網路科技有限公司西安可視可覺網路科技有限公司擴增實境（AR）/虛擬實境（VR）技術的領軍者，擁有獲得專利的運動平台和硬體優化，為電影院和文化機構提供全面的解決方案。擴增實境（AR）/虛擬實境（VR）技術的領軍者，擁有獲得專利的運動平台和硬體優化，為電影院和文化機構提供全面的解決方案。斯洛維尼亞斯洛維尼亞Aerosol Magee ScientificAerosol Magee Scientific領先的空氣品質測量儀器開發商兼製造商，利用專利和商標保護自己的創新和品牌。領先的空氣品質測量儀器開發商兼製造商，利用專利和商標保護自己的創新和品牌。墨西哥墨西哥CRMQCRMQ受專利保護的向視網膜給藥的納米技術平台，標誌著在治療常見失明原因方面取得了突破性進展。受專利保護的向視網膜給藥的納米技術平台，標誌著在治療常見失明原因方面取得了突破性進展。新加坡新加坡豐立豐立擁有廣泛的專利和商標組合，部署基於人工智慧的網路安全解決方案，即時檢測和防止勒索軟體攻擊。擁有廣泛的專利和商標組合，部署基於人工智慧的網路安全解決方案，即時檢測和防止勒索軟體攻擊。法國法國LactipsLactips受專利保護的無塑膠技術為100%生物基(Bio-Based)，完全可生物降解，能溶於水且不留微粒。受專利保護的無塑膠技術為100%生物基(Bio-Based)，完全可生物降解，能溶於水且不留微粒。肯亞肯亞YAKWETU™ Online LimitedYAKWETU™ Online Limited一家受商標保護的娛樂技術公司，正在以創新的方式顛覆非洲盜版占主導的數位內容發行管道。一家受商標保護的娛樂技術公司，正在以創新的方式顛覆非洲盜版占主導的數位內容發行管道。資料來源：WIPO官網資料來源：WIPO官網中國：上海西井科技股份有限公司中國：上海西井科技股份有限公司上海西井是大宗物流智慧環保解決方案的先驅，開發了用於海港和自動駕駛新能源商用車輛的相關端產品，並為18個國家/地區的160多家客戶提供服務，藉由專利、工業品外觀設計和商標組成的強大智財權保護網路。上海西井科技股份有限公司CEO章嶸表示，西井將繼續致力於創新和智財權保護相關工作，並將持續關注全球智慧和綠色技術的發展和實施。上海西井是大宗物流智慧環保解決方案的先驅，開發了用於海港和自動駕駛新能源商用車輛的相關端產品，並為18個國家/地區的160多家客戶提供服務，藉由專利、工業品外觀設計和商標組成的強大智財權保護網路。上海西井科技股份有限公司CEO章嶸表示，西井將繼續致力於創新和智財權保護相關工作，並將持續關注全球智慧和綠色技術的發展和實施。圖二、上海西井科技股份有限公司CEO章嶸
 Mr. Rong Zhang, President of Shanghai Westwell Technology Co. Ltd. 
              圖片來源：WIPO圖二、上海西井科技股份有限公司CEO章嶸Mr. Rong Zhang, President of Shanghai Westwell Technology Co. Ltd.圖片來源：WIPO中國：西安可視可覺網路科技有限公司中國：西安可視可覺網路科技有限公司西安可視可覺網路科技是一家成立21年的擴增實境（AR）/虛擬實境（VR）技術公司，為VR電影院和文化機構提供沉浸式數位體驗解決方案，擁有獲得專利的運動平台和硬體，堅信科學技術能夠增強文化的力量。西安可視可覺在美國和日本也擁有專利，並在歐洲和韓國提交專利申請，戰略性地利用智財權制度來增強競爭優勢。西安可視可覺網路科技是一家成立21年的擴增實境（AR）/虛擬實境（VR）技術公司，為VR電影院和文化機構提供沉浸式數位體驗解決方案，擁有獲得專利的運動平台和硬體，堅信科學技術能夠增強文化的力量。西安可視可覺在美國和日本也擁有專利，並在歐洲和韓國提交專利申請，戰略性地利用智財權制度來增強競爭優勢。圖三、中國西安可視可覺網路科技有限公司創始人甯澄宇
 Mr. Chengyu Ning, Founder and CEO of  Xi 'an KissFuture Network Technology Co., LTD from China
              圖片來源：WIPO圖三、中國西安可視可覺網路科技有限公司創始人甯澄宇Mr. Chengyu Ning, Founder and CEO of  Xi 'an KissFuture Network Technology Co., LTD from China圖片來源：WIPO斯洛維尼亞：Aerosol Magee Scientific斯洛維尼亞：Aerosol Magee Scientific來自斯洛維尼亞的Aerosol Magee Scientific開發和製造空氣品質測量儀器，透過專利和商標保護自己的創新成果和品牌。Aerosol Magee Scientific的產品用來解決全球空氣品質、氣候變化和健康問題，並在黑碳和碳質氣溶膠測量這塊小眾領域取得領導地位，客戶遍及全球。Aerosol  Magee Scientific面對競爭對手試圖模仿或繞過其的技術，但Aerosol Magee  Scientific展開智財權審計查核以確定潛在風險，同時積極監控市場上的潛在侵權，必要時會採取法律行動，向國外的潛在侵權者發出警告。來自斯洛維尼亞的Aerosol Magee Scientific開發和製造空氣品質測量儀器，透過專利和商標保護自己的創新成果和品牌。Aerosol Magee Scientific的產品用來解決全球空氣品質、氣候變化和健康問題，並在黑碳和碳質氣溶膠測量這塊小眾領域取得領導地位，客戶遍及全球。Aerosol  Magee Scientific面對競爭對手試圖模仿或繞過其的技術，但Aerosol Magee  Scientific展開智財權審計查核以確定潛在風險，同時積極監控市場上的潛在侵權，必要時會採取法律行動，向國外的潛在侵權者發出警告。圖四、斯洛維尼亞Aerosol公司CEO Mateja Forštnarič
 Ms. Mateja Forštnarič, CEO of Aerosol from Slovenia
              圖片來源：WIPO圖四、斯洛維尼亞Aerosol公司CEO Mateja ForštnaričMs. Mateja Forštnarič, CEO of Aerosol from Slovenia圖片來源：WIPO墨西哥：Centro de Retina Medica y Quirúrgica （CRQM）墨西哥：Centro de Retina Medica y Quirúrgica （CRQM）墨西哥CRMQ公司開發出向視網膜給藥的奈米技術平台，徹底改變了失明治療的方式，協助業界、學術界和政府推動具有全球影響力的藥理學產品。CRMQ申請專利保障其專有性和商業優勢、戰略性註冊商標來鞏固市場地位，並進行專利轉讓或授權合約。為了對抗全球視力健康挑戰，CRMQ目標在世界各地推出創新的藥理學產品，未來將繼續履行對抗盲疾的創新使命。墨西哥CRMQ公司開發出向視網膜給藥的奈米技術平台，徹底改變了失明治療的方式，協助業界、學術界和政府推動具有全球影響力的藥理學產品。CRMQ申請專利保障其專有性和商業優勢、戰略性註冊商標來鞏固市場地位，並進行專利轉讓或授權合約。為了對抗全球視力健康挑戰，CRMQ目標在世界各地推出創新的藥理學產品，未來將繼續履行對抗盲疾的創新使命。圖五、墨西哥Centro de Retina Medica y Quirúrgica公司CEO Arturo  Santos Garcia
 Mr. Arturo Santos Garcia, CEO of Centro de Retina Medica y Quirúrgica (CRMQ) from Mexico
              圖片來源：WIPO圖五、墨西哥Centro de Retina Medica y Quirúrgica公司CEO Arturo  Santos GarciaMr. Arturo Santos Garcia, CEO of Centro de Retina Medica y Quirúrgica (CRMQ) from Mexico圖片來源：WIPO新加坡：豐立新加坡：豐立新加坡豐立是一家網路安全公司，提供人工智慧的網路安全解決方案，即時檢測並防止勒索軟體攻擊。豐立利用其廣泛的智財權組合（包括50項已提交申請的專利和30項已授予的專利、以及27個全球商標）獲得競爭優勢、保護其創新並創造許可授予和合作機會。豐立目前已和聯想、惠普和華碩等主要個人電腦品牌建立合作關係，將其含有多項專利的創新融入客戶備受歡迎的產品中。豐立的智財權驅動戰略成功吸引了投資者的興趣，突顯出智財權在建立品牌知名度方面的重要性。而面對不斷變化的網路威脅，豐立突破性的X-PHY人工智慧網路安全固態硬碟，同樣是以專利組合作為支撐，對抗勒索軟體並提供即時保護，進一步革新網路安全格局。未來豐立希望繼續建立自己的智財權，得以與大公司公平競爭和展開合作。新加坡豐立是一家網路安全公司，提供人工智慧的網路安全解決方案，即時檢測並防止勒索軟體攻擊。豐立利用其廣泛的智財權組合（包括50項已提交申請的專利和30項已授予的專利、以及27個全球商標）獲得競爭優勢、保護其創新並創造許可授予和合作機會。豐立目前已和聯想、惠普和華碩等主要個人電腦品牌建立合作關係，將其含有多項專利的創新融入客戶備受歡迎的產品中。豐立的智財權驅動戰略成功吸引了投資者的興趣，突顯出智財權在建立品牌知名度方面的重要性。而面對不斷變化的網路威脅，豐立突破性的X-PHY人工智慧網路安全固態硬碟，同樣是以專利組合作為支撐，對抗勒索軟體並提供即時保護，進一步革新網路安全格局。未來豐立希望繼續建立自己的智財權，得以與大公司公平競爭和展開合作。圖六、新加坡豐立公司CEO Camellia Chan和聯合創始人May Chng
 Ms. Chan Camellia, CEO & Ms. May Chng, COO & Co-Founder of Flexxon from Singapore 
              圖片來源：WIPO圖六、新加坡豐立公司CEO Camellia Chan和聯合創始人May ChngMs. Chan Camellia, CEO & Ms. May Chng, COO & Co-Founder of Flexxon from Singapore圖片來源：WIPO法國：Lactips法國：LactipsLaactips  是一家成立於2014年的法國公司，專門生產不會在環境中留下痕跡的水溶性塑料，憑藉其使用天然蛋白質（酪蛋白）作為原材料的專利技術，致力於使用對消費者和環境友好的清潔、可生物降解塑料，來開發新產品或占領新市場。Laactips  是一家成立於2014年的法國公司，專門生產不會在環境中留下痕跡的水溶性塑料，憑藉其使用天然蛋白質（酪蛋白）作為原材料的專利技術，致力於使用對消費者和環境友好的清潔、可生物降解塑料，來開發新產品或占領新市場。Lactips開發出受到專利保護的無塑膠技術，提供100%純天然的無塑膠材料，在消除塑膠垃圾和污染的同時，也兼顧了傳統塑膠相同的優點。Lactips利用其在歐洲和全球擴展的七個專利族的智財權組合，推廣創新的天然蛋白質基聚合物。Lactips的無塑膠技術採用100%生物基、完全可生物降解、能溶於水且不留微粒。Lactips透過產品專利申請保護其配方，其智財權戰略是在確保避免主要行銷商和世界級化學家的潛在阻撓，商標申請也是Lactips智財權戰略的重要部分。Lactips開發出受到專利保護的無塑膠技術，提供100%純天然的無塑膠材料，在消除塑膠垃圾和污染的同時，也兼顧了傳統塑膠相同的優點。Lactips利用其在歐洲和全球擴展的七個專利族的智財權組合，推廣創新的天然蛋白質基聚合物。Lactips的無塑膠技術採用100%生物基、完全可生物降解、能溶於水且不留微粒。Lactips透過產品專利申請保護其配方，其智財權戰略是在確保避免主要行銷商和世界級化學家的潛在阻撓，商標申請也是Lactips智財權戰略的重要部分。圖七、Lactips公司CEO Alexis Von Tschammer
 Mr. Alexis Von Tschammer, CEO from Lactips
              圖片來源：WIPO圖七、Lactips公司CEO Alexis Von TschammerMr. Alexis Von Tschammer, CEO from Lactips圖片來源：WIPO肯亞：YAKWETU Online Limited肯亞：YAKWETU Online Limited肯亞的YAKWETU是一家受到商標保護的娛樂技術公司，為非洲人提供來自當地的數位內容，同時保護這些內容免受盜版威脅。YAKWETU以創新的娛樂技術，顛覆肯亞95~99%以盜版主導的數位內容傳播管道，為肯亞及其他地區的數位內容發行帶來革新，並計畫在非洲其他地區和其他發展中國家推廣業務。YAKWETU的線上家庭娛樂和寓教於樂系統已採取積極措施，保護內容合作夥伴的智財權並從中盈利。YAKWETU其中一個商標MyMovies.Africa™是行動數位電影院的延伸，自2019年9月以來在全球範圍內保護非洲影片內容中的所有智財權，並進行商業化。肯亞的YAKWETU是一家受到商標保護的娛樂技術公司，為非洲人提供來自當地的數位內容，同時保護這些內容免受盜版威脅。YAKWETU以創新的娛樂技術，顛覆肯亞95~99%以盜版主導的數位內容傳播管道，為肯亞及其他地區的數位內容發行帶來革新，並計畫在非洲其他地區和其他發展中國家推廣業務。YAKWETU的線上家庭娛樂和寓教於樂系統已採取積極措施，保護內容合作夥伴的智財權並從中盈利。YAKWETU其中一個商標MyMovies.Africa™是行動數位電影院的延伸，自2019年9月以來在全球範圍內保護非洲影片內容中的所有智財權，並進行商業化。圖八、肯亞Yakwetu公司的CEO兼聯合創始人Mike  Strano
 Mr. Mike Strano, CEO & Co-Founder from Yakwetu from Kenya
              圖片來源：WIPO圖八、肯亞Yakwetu公司的CEO兼聯合創始人Mike  StranoMr. Mike Strano, CEO & Co-Founder from Yakwetu from Kenya圖片來源：WIPOWIPO總監鄧鴻森指出，世界上所有企業有九成都是中小企業，建立一個更具包容性的智慧財產權生態系統，使智財權更貼近中小企業，是WIPO戰略的關鍵所在。對於中小企業而言，智財權既是盾牌也是利劍：不僅有助於保護它們的想法，也是它們進入新市場並取得成功的工具，WIPO致力於確保中小企業利用智財權來實現成長和擴大規模，並藉由全球獎來表彰和獎勵利用創新改變世界的創新中小企業。WIPO將為每家獲獎公司量身打造指導計畫，協助其獲得資金、建立商業夥伴關係和加強智財權戰略，未來計畫為婦女和青年另外設立兩個獎項類別。WIPO總監鄧鴻森指出，世界上所有企業有九成都是中小企業，建立一個更具包容性的智慧財產權生態系統，使智財權更貼近中小企業，是WIPO戰略的關鍵所在。對於中小企業而言，智財權既是盾牌也是利劍：不僅有助於保護它們的想法，也是它們進入新市場並取得成功的工具，WIPO致力於確保中小企業利用智財權來實現成長和擴大規模，並藉由全球獎來表彰和獎勵利用創新改變世界的創新中小企業。WIPO將為每家獲獎公司量身打造指導計畫，協助其獲得資金、建立商業夥伴關係和加強智財權戰略，未來計畫為婦女和青年另外設立兩個獎項類別。資料來源：資料來源：WIPO Global Awards  2023.2023/7/11，WIPO: The  2023 WIPO Global Awards for SMEs: Winners from China, France, Kenya, Mexico,  Singapore, and Slovenia.備註：備註：根據世界銀行的定義，中小企業意指「雇員不超過300人、年度銷售總額不超過1,500萬美元的企業」。2023年WIPO全球獎評委會成員。